[JLPT]有無人岩岩考完N3,諗住12月就考N2

今次係我第一次報考JLPT,日文7,8成都係自學,去過日本住過一排
聽,說,睇都唔係好大問題,唯一問題係寫,但JLPT只係MC,所以唔理住.

我一開始報無報N2,係因為見到N2太多敬語,平時都好少見到同用到,所以有d驚.
有諗過去報d可以插班既課程/日本語學校,但時間未必就到.(有既話請介紹thx)

所以我係到諗,如果有人諗住12月都係考N2,可以比我問下/一齊討論下,咁就好.
我日文日常溝通無問題,想練習既可以搵我,互助互勵.

敬語唔係n4背晒架啦咩

其實N3都冇乜考敬語，有都只係考好常用個d.

12月考N2

但N4正常都背晒架啦wor

我係7月考完n3就報12月個n2

N4有背晒敬語既啦咩? 可能我自學唔知
但我上網做d N4卷都無乜敬語 但做N2果陣好多

唔介意既話一齊溫下

姐係黎緊個12月?
唔介意一齊溫下

聽說睇都無問題應該pass啦

N2敬語題=執分題

你係考咩級？

n2

n1啦仲hea多年咩

n3n2個gap最大應該係聽解
有時會casual好多快好多
但讀解超易
睇多d生字
n3係低空嘅話應該n2穩pass

上年12月考架，同年7月考左n3

n2問得一題敬語，重要係n4程度

JLPT既敬語題不嬲送分只要你有背

考得咁少嫁咋咩
咁我總之直接報n2🤦🏻‍♀️

推 有無人有興趣

巴打自學定有上堂？

睇番組 動漫 日劇聽同自學多
跟住去日本前 因為睇唔明日文 走去上過下啲五十音同初級野
發現好多都識 好簡單 就無再學

跟住去完日本住過一排 宜家講 睇 聽 都無乜大問題
係唔識寫

岩岩考完n3都幾簡單 諗住黎緊考n2 但敬語真係超少接觸 所以想搵人一齊 當互相幫助下都好

你住都住過無理由唔N1
做咩咁低估自己
做下PAST PAPER都應該PASS啦

但唔係住好耐 7個月到
普通傾計係無問題 但同考試有啲唔同
口說唔識講果個字 仲可以用其他識既字代替 考試唔識個字就係唔識

叫我考口試 可能仲會有信心啲

等緊出成績8月尾
睇下咩成績再算

你都係岩岩考完N3?